【0504 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

hi

各位好丫

Long time no see

新加坡多573宗新型冠狀病毒確診個案
04.05.2020 15:48

新加坡過去一日，新增573宗新型冠狀病毒確診個案，除了5個是當地人及永久居民外，其餘都是在宿舍隔離的外籍勞工，累計確診病例增至18,700多宗。

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1039宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1040宗
※四大酒吧為本地最大群組 接近100人
※截至0427 一共做咗154,989次樣本檢測
※4月共新增322宗確診個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 715 (+620)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：715 → 1037 (+322)
※0430 1600 to 0503 1600 確診個案：1037 → 1039 (+2)

買重大

1定4？

南韓中小學將於本月13日起分階段復課
04.05.2020 16:18

南韓再多8宗境外輸入的新型冠狀病毒確診個案，無新增本地感染病例，累計增至10,801人染病，再多2人不治，累計252人死亡。教育部門宣布中小學復課安排，高中三年級會先在本月13日復課，之後中學及小學其他年級，每隔一周相繼復課，最遲一批學生在下月1日重返校園。

防疫部門相信，復課後校園集體感染的可能性不大，但亦不能完全排除這種可能性，當局正制定發生群組感染後的流行病學調查及管理方針，並準備進行模擬演練。

日本將全國緊急事態宣言延長至月底
04.05.2020 16:24

日本首相安倍晉三宣布，將原定星期三屆滿的緊急事態宣言，延長至今個月31日，涵蓋全國所有47個都道府縣，呼籲國民合作。安倍在政府諮詢委員會會議後召開記者會解釋政策，指醫療系統現時仍處於困境，難以在星期三按照原定計劃結束緊急事態宣言，他期望在感染受控的區域，可放寬出門和設施使用限制。

經濟再生擔當相西村康稔說，雖然新增感染個案持續減少，但數量仍然很多，有必要繼續採取措施防止疫情傳播，以免給醫療系統帶來進一步壓力。

武肺民間資訊

1

博爾索納羅出席反對封鎖措施集會
04.05.2020 14:42

巴西是拉丁美洲新型冠狀病毒疫情最嚴重的國家，確診個案突破10萬宗，是全球第9個超過10萬人確診的國家。單日新增4588宗確診，是連續兩日新增個案少於5000宗，累計7025人不治。

總統博爾索納羅無視社交距離指引，出席在總統府外舉辦的反對封鎖措施集會，期間無戴口罩。他表示，這場集會是由民眾自發，要展示對民主和自由的支持。博爾索納羅政府正面臨多方面危機，前司法部長早前就博爾索納羅懷疑施壓干預警察行動向執法部門作證。疫情亦為巴西經濟造成打擊，估計今年巴西經濟將萎縮超過5%。

估有冇本地個案好過

澳洲和新西蘭將商討恢復商業航班
04.05.2020 14:36

澳洲和新西蘭商討恢復往來兩國的商業航班，新西蘭總理阿德恩明日將與澳洲政府內閣會面。阿德恩未有評估何時可以恢復兩國之間的航班，但相信難以在未來數星期落實。她又指重開部分商業航線有利旅遊業，有不少商貿人士有需要來往兩地。新西蘭衛生部長布魯姆菲爾德表示，兩國需要對彼此的醫療能力有信心，以及有能力追蹤新確診個案，才能恢復航班往來。

新西蘭過去一日未有新增確診新型冠狀病毒個案，亦無新增死亡個案，但有1宗疑似個案轉確診，累計確診1487人，20人死亡。澳洲則新增26宗確診個案，是當地近兩星期以來單日新高。

是日盤口

1 1.08
2 15
3 100
4 2.25
5> 9999

沒有本地個案 1.04

非洲累計43029人確診 部分國家延長限制措施
04.05.2020 13:50

非洲疾控中心數據顯示，非洲累計有4.3萬人確診感染新型冠狀病毒，單日新增近3000人，累計1761人不治。非洲疫情較嚴重的埃及和南非，兩國累計病例均超過6000宗，其中南非多447人確診，累計6783人染病。摩洛哥和阿爾及利亞累計病例亦超過4000宗。

疫情在非洲持續蔓延，部分國家延長限制措施有效期。馬達加斯加宣佈，再延長禁足令有效期15天，是第四次延長。塞內加爾的國家緊急狀態和宵禁令，亦延長至下月2日。

我估冇

樓豬好
大家好

1 + 沒有本地 2串1

印度累計有1373人死於新型冠狀病毒
04.05.2020 13:40

印度過去24小時，多72人死於新型冠狀病毒，再多2553人確診，累計有1373人不治，42533人染病。馬哈拉施特拉邦確診個案最多，有12974人染病，古吉拉特邦則有5428人確診。

今天已經是印度第41日實行封鎖措施，有效期直至本月17日。

無啦啦都幾難爆單本地出黎

同日賽事不設過關投注

南韓好勁

內地累計82880人確診 要求莫斯科到北京旅客登機時出示檢測證明
04.05.2020 11:46

內地昨日新增3宗新型冠狀病毒確診病例，都是境外輸入，分別來自上海和山東；無本地確診個案亦無新增死亡病例，累計82880宗確診，4633人死亡。無症狀感染者則增加13宗。

鑑於俄羅斯疫情仍未受控，中國駐俄羅斯大使館表示，國家民航部門要求由星期五起，由莫斯科到北京的旅客，必須出示6間由指定檢測機構，在5日內進行的病毒檢測結果，證明呈陰性才能登機，現有的其他防疫要求，包括健康碼和體溫檢測仍然有效。

如果有都唔知點開學

Hi

垃圾莊家

究竟會係1定4

法國或早於去年12月底就出現確診病例
04.05.2020 11:16

法國一名醫院重症科負責人表示，法國或於去年12月底就已出現新型冠狀病毒確診病例。巴黎附近醫院的危重病症科負責科昂，他負責的兩間醫院對去年12月到今年1月期間出現肺炎症狀病人的基因，重新進行新型冠狀病毒檢測，在24份樣本發現其中一名去年12月27日入院的病人，病毒檢測呈陽性，這名病人留醫15日後出院，目前情況良好，病人的兩名子女先後確診感染。

法國官方在1月24日報告首宗確診病例，根據最新說法，法國境內出現首宗病例的時間提前近一個月。

keep住就可以月尾開學

1呀唔該

準備開始

又係內部員工開盤?

好耐無見

其實有線只係話有1個美國返黎中
無講總人數
有線:我大把位SPIN

唔洗講咁多
武漢點都係最早

星島FAKE NEWS

大

Yoyoyo

HI

一宗本地

蘋果又係1，不過佢經唔可信

其實仲會唔會爆..

我無睇live
依家係點樣

444444444444444444

順便剷起個邪教

未開始

識野wor

勞工同本地人係咪唔會接觸？
個數差咁撚遠

遲到

嚟lu

start

過去24小時多1宗確診個案

4

商台live 新聞：消息指1宗輸入，由美國返港於亞博測試

星島4乜鬼

外地?

咁睇下開關情況囉，中門大開，必爆

你好快

好勁..

又無雞仔聲

gel頭收錢

美國返來

1宗美國輸入, 27歲女

比政府com左？

我買重無..

個莊唔受呀頂佢

屌你老母，邊條撚樣吹話今日有四單

你訓醒未

咁都安全

外遊撚

疫情完左

#1041 27歲女
香港人 一直喺美國住
0411 美國發病
0418 好返
0504 返港

星島好危險
好似仲未改返1
即係

一直喺美國住，有事先返香港

今朝先返嚟 驗得咁快手

開左彩啦

HA：過去24小時有15宗呈報個案
151人仍留院

#1041
F27
一路喺美國住
0411 失去味覺嗅覺喉嚨痛鼻塞
一個禮拜後冇事，冇睇醫生
0504 返嚟探親 CX881 亞博check到positive

report

有病仲返黎做乜7

咁呢單係唔係應該唔計落香港呀?

累街坊佢老母

封關喇屌...

21人出院
累計 899+1 人出院

撳錯隔離啊

賭啫...
利申: 唔賭錢嘅

咁其實係美國係咪計左？

唔應該香港再計？

1人危殆 #595
6人嚴重 #338 417 461 698 713 857

另有報道指...

AWE捉咗入院
計imported

負壓病床 1231張 使用率37%
隔離/負壓病房 666間 使用率50%

安全了 咁多日都係0本地

冇係美國睇過醫生

前幾日先話外地確診唔撚計

你睇佢7日好返都知咩料....
頂

Fake news

又係外遊撚 屌

阻撚住晒

咁係美國康復得出院 條女緊係以為自己已經好返架啦 邊有咁周詳考慮到會唔會復發

好返都唔俾人返黎CLS嫁
又冇周圍走

原來佢係美國無睇過醫生！

自己吽到冇事就當好番

佢吹囉，美國醫病咁貴，梗係死番香港啦

食必理痛醫肺炎

其實有古怪
佢寫到明有1個美國返黎出事

copy 星島

CX881 洛杉磯返

在內地設廠港商即日起可申請豁免強制檢疫
04.05.2020 13:16

政府公布在內地從事生產作業的香港企業，豁免接受強制檢疫的申請機制。持有商業登記而在內地設生產線的港商，即日起可申請最多兩名人員，例如公司負責人或指定員工，返港後豁免接受14日強制檢疫。獲豁免人士只可前往及逗留內地廠房所在的城市，停留期間須採取防護措施，及避免不必要社交接觸；回港後亦須接受醫學監測，須戴口罩和每天量體溫，並向衞生署呈報任何不適。

工業貿易署在處理申請時，會按需要諮詢香港工業總會、香港中華廠商聯合會，以及相關政策局和部門，向獲豁免人士發出的授權書，會列明豁免條件。

其實唔會有架啦 斷晒 有既話一早有人中左
潛伏期中位數得5日 14日只係好少數先咁長

全機人多得 佢唔小

冇睇醫生情況下話自己好返

屌，一單都開會

how many today

冇事就抱住 綠卡過世
有事呀死返香港醫

我相信香港人...

唔答會唔會延長限聚令

tks

假日成班港豬仲約埋一齊去沙灘, 行山

唔係佢level決定

無入院喎，根本無睇醬生

15日無本國感染

by now app

少咗好多...

777 支聯話事

吊丫，仲未第二波

佢區區一個主任 難啦 佢署長都未夠級答

港豬放假唔出街會死

特朗普：可能多達10萬名美國人死於新型冠狀病毒
04.05.2020 16:30

美國總統特朗普在霍士新聞一個節目上警告，美國可能有多達10萬人死於新型冠狀病毒，高於他上月估計的約6萬人。特朗普形容情況可怕，但強調若華府不採取行動，美國可能會失去150萬人。特朗普又認為，美國今年年底前會得到新型冠狀病毒疫苗，不介意由其他國家率先研發出疫苗。被問到如何保護療養院長者免受感染，特朗普說，部分長者未有送到「安慰號」醫療船，反而要逗留在擁擠的療養院內，這些不是他作的決定，說自己能夠的是提供安置空間，而實際管理各地情況的是州長。

重啟經濟方面，特朗普表示，紐約等疫情較嚴重地區，要花更多時間才能重啟經濟。又說疫情下民眾無法上班和前往教堂，出現自殺個案上升和成癮等問題，相信只要民眾保持社交距離，可以前往公園和沙灘，餐廳可以重開，球場可以再次坐滿觀眾。他又表明如果不包括減免薪俸稅，不會支持新一輪刺激經濟方案。

咁就一定會延長，去到6月

唔撚係掛 咁就真係仆街黎 係咪嫌貴唔想睇醫生等返香港

又想賴9人傳染佢

星島同頭條都話4係打錯？

永續100%

有乜問題? 肺炎已變成廢炎

係時候谷大個人數，乜都谷落去再傾賠償

重有踩單車，全部唔帶口罩

佢美國有無確診過

同一份嚟

話返黎探親

巴打，ho ball，個國字

跟住話空氣好流通唔驚

9成藍絲貪小平宜唔買醫保，死返香港平好多

藍撚到黑
從來唔會睇

冇
如果美國確診就唔會加落香港條數

美國已經驗多咗好多 可能佢真係以為自己有抗體

是

正一仆街冚家剷

幾大唔除

【Now新聞台】中大公共衞生及基層醫療學院講座教授楊永強認為，本港過去兩周沒有本地個案，繼續戴口罩作用不大。

在零三年沙士期間擔任衞生福利及食物局局長的楊永強表示，本港現時情況與沙士相當不同，當時香港對新疫情完全沒有準備，隔離病房和保護衣物不足；政府於沙士後檢討如何避免日後大爆發，增加了隔離病房，醫護保護裝備預留三個月存貨以及成立衞生防護中心做預防工作。

無講係美國有無睇醫生

我學佢的

呢條仆街收皮啦

女子美國返港確診感染新型冠狀病毒
04.05.2020 16:40

本港今日錄得一宗新增新型冠狀病毒確診個案，患者是一名27歲女子，她獨自坐國泰CX881航班由美國來港探親，今早在亞洲博覽館抽取樣本化驗後，對病毒呈陽性反應。她上月11日在美國期間曾經出現病徵，包括失去味覺、嗅覺、喉嚨痛和鼻塞，一星期後好轉，未有求醫。

本港累計確診總數是1040宗，但已經是連續15日沒有本地個案。

點解有時外遊撚中唔開記招，有時就開？

專家都咁講，咁唔用了，好撚辛苦

垃圾楊永強，沙士多得佢唔少

邊度有？

又話四宗

冷血pk

囤地波5點見記者
應該講廢話

仲話生活要BALANCE, 大人會為自己安全負返責任
但係佢地冇為社會著想囉

ok
繼續帶
見到廢老隔離8m

無人問佢意見，佢有種去謝婉雯個墓旁瞓番晚

原來呢條仆街仲係到

講咗條友冇喺美國睇醫生
所以一定冇計落美國條數

星島fake 人

邊次唔係

佢係L專家

個啲係外國已經確診咗，但外國放咗佢上機
但條數因為已經係外國+1咗，所以香港唔會+1
只係醫院要收多件

可能聽日有幾單？

班cx同機乘客

再爆先算

未來14日

點解佢仲可以做到呢D位...
當年佢既表演真係技驚四座

琴日講有1039宗
今日新增一宗 但點解係1041？

佢帶左口罩應該好D

就係衣條仆街害死咁多醫護，唔怕你老母

日本都有條八婆有症狀仲出街四圍傳播而唔係選擇睇醫生

永遠有on9累街坊

呢D人應該就咁開維他命C比佢算數

有冇星島記者問

1039係講緊確診個案 計埋疑似個案(#97)就有1040單
今日再多一單 所以就係第1041單

幾時先派到錢

一路住喺美國仲要返嚟香港播毒,佢收咗政府幾多錢?

依家統一咗全部都用復陽呢個字啦？
有陣中国味

又唔好唔好咁講 唔係小便宜黎
好撚貴架美國醫保 美國國民好多都冇買

屬於香港人嘅書店

睇返當年啲新聞見到佢啲嘴臉真係想一巴一巴車落去

無錢仲學人移民

Hong Kong +21 recovered - - > 900 recovered

有種玉莖重生既感覺

感謝醫護

立場

冇計，官方用復陽
報導引述就要跟返，
記者如果有心寫，先會係內文用「康復後再檢測呈陽性」

立場第1條問緊乜？

Bangladesh +688 cases & 5 deaths - - > 10143 cases & 182 deaths

Another country to exceed 10000 cases benchmark

又重複讀一次

英國防大臣指中方須就疫情回答問題 倡保持公開透明
2020-05-04 HKT 16:27

英國國防大臣華禮仕認為，中國仍有就新型肺炎疫情的問題需要回答，但強調應該留待疫情受控、穩定經濟後，才去檢視中方做法有否出錯。

早前確診新型肺炎的華禮仕，接受電台訪問時形容患病時自己的體力耗盡，並有多日失去味覺與嗅覺。華禮仕不評論美國早前有情報機構指中方涉嫌隱瞞疫情，但就認為中方應該就所做的事保持公開和透明。他又表示，有信心首相約翰遜能夠帶領英國走出疫情陰霾。

----

即係要奶共先，再收中共皮

全部都係輸入個案 有乜問題？

自然療法
4月中無味覺嗅覺 一星期又好返

前幾左右兩個位當做緊密接觸者
真係恭喜你

又係無病徵

張竹君：確診者同機乘客會接受家居檢疫 毋須安排入住檢疫中心
04.05.2020 17:00

本港今日錄得一宗新增新型冠狀病毒確診個案，患者是一名27歲女子，她獨自坐國泰CX881航班由美國來港探親，今早抵港在亞洲博覽館抽取樣本化驗後，對病毒呈陽性反應。中心指，患者上月11日在美國期間出現病徵，包括失去味覺、嗅覺、喉嚨痛和鼻塞，一星期後好轉，未有求醫。衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，很難判斷同機乘客在機上感染的風險，還是來源地受感染的風險較大，但機場抵港人士已經需要進行強制家居檢疫，因此未有安排同機的人入住檢疫中心。

本港至今累計確診總數是1040宗，但是連續15日沒有本地個案，張竹君指，已經過了一個病毒的潛伏期，疫情似乎有好轉，但不能因此就斷定本地傳播鏈已經斬斷。

繼續叫復發就得 內你老母地同理

賤種

感謝黃醫護

應該係怕輸未敢落注

最多減少病毒擴散機會

英國佬真係

廁所先高風險

政府派呢款口罩？

張竹君：市民仍需戴口罩以防隱性患者在社區傳播病毒
04.05.2020 16:52

衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，本港已經15天都無本地感染個案，專家對是否可以放寬防疫措施有不同意見，但她認為，市民仍然要持續戴口罩，否則隱性患者可能會在社區傳播病毒。張竹君又指，本港1000多宗確診個案中，有百多名患者都無病徵，但由於本港早期並無對太多無病徵的市民進行病毒檢測，因此有關數字並不代表隱性患者的真實比例。

醫管局表示，再多21名感染新型冠狀病毒的確診康復出院，現時仍有136名患者留醫，其中1人危殆、6人嚴重，其餘129人情況穩定。局方又指，截至上午9時，公立醫院有1231張負壓病床，以及666間負壓病房正在使用中，使用率分別是三成七和五成。

------

話時話個3隻狗同一隻退休狗死得未 ?

末日國係美國佬吹雞果陣唔埋堆
諗住遲D自己追咁撚搞笑

冇錢搵IT狗寫website 就用shopify / wix / wordpress , 罐頭啦，
再唔係港產shopline / 支那資金既掌櫃

個layout 睇到想死-.-

我都係買返正常外科口罩

IQ題: 創科局有咩做?

佢係咪個腦有病

作用不大

咁政府又話派口罩

其實真係唔明點解佢就做左過街老鼠, 雞珍就飛黃騰達
兩條友根本就同罪

張竹君：制訂限聚令人數上限並無實際科學根據
04.05.2020 17:20

衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，「限聚令」措施是一種精神，希望市民不要聚集，減低新型冠狀病毒傳播風險；若果政府決定放寬禁止聚集人數由4人增至8人，是希望有較多人的家庭，可以在母親節期間聚在一起，人數限制並無實際科學根據。張竹君又說，本港約97%市民外出都有戴口罩，有信心政府毋須透過立法，規管市民戴口罩，市民會顧及自己和他人的健康，採取相應保護措施。

另外，張竹君指，防護中心知道有在九龍城富豪東方酒店等待檢測結果的人士，入住房間廁所有倒灌情況，中心已經同酒店跟進安排換房，但由於等候人士很快有檢測結果，最終毋需作出相關安排。

醫管局：要因應防護裝備存量決定是否恢復非緊急服務
04.05.2020 17:22

醫管局總行政經理劉家獻表示，局方考慮恢復非緊急服務時，最重要是確保做好感染控制措施，同時要預留足夠的個人防護裝備，萬一本港疫情再爆發，要有充足資源應對。劉家獻又說，醫管局會逐步增加入院病人的數目，強調恢復服務不能夠一下子到位，要慢慢檢視醫護人手、病人流量，以及在院內排隊的安排等。

其實佢都起碼係院長

無實質科學根據

之前入ICU果個好似出左院

一星期自己好番，其實肺廢炎係唔係愈來愈廢？

後生抵抗力高，初期清得晒啲病毒，先無進入第二階段。

不嬲廢，嚴重就神早屍橫遍野
支那、美國都唔會咁好中氣日日鳩up

係堆恐懼撚日驚夜驚

本港停課多時，據悉，港府明日（5日）會宣布多項放寬措施，包括高中先行復課，視乎情況再決定初中及小學等跟隨復課，復課期間，政府會向學生供應口罩。據了解，高中將於文憑試結束翌日（5月26日）先行復課，初期只上半日學，希望避開午膳時學生聚集。

一齊上堂唔算聚集？

又出嚟試水溫

會有豁免

林鄭月娥3點見記者

兩點了

今日應該都無新確診

今日有冇呀

呢個唔睇啦

等緊消息

咁遲都唔講似又有啦

0505 今日冇新增個案，冇記招

淨返3PM果個唔睇都罷

聽到都反胃
到時睇懶人包算

頭先都講晒啦...
放寬到8人，月尾開學，酒吧一半面積營業

邊到有？
應該唔止酒吧？

我只想知健身室

NOW NEWS出左了

百份：5/5無確診個案 記者會暫停

如果限8個就正

消息指按摩院，美容院，麻雀館戲院周五重開
唔開健身室啲gym撚又要叫春

限人數佢都仆街
D健身班全部開唔到

感覺佢係想重開人流比較少既場所 同埋可以隔開
屌你老尾健身室又要消毒又要隔開又要口罩又要限人數

帶口罩做運動慘過死呀
扯氣扯到頭暈

開泳池啦屌

總之我要做gym

我要做gym!!!!!

政府派口罩，仲要搵專人送上門
呢D應該搵外面合作既又唔搵

0506 零確診

比你快左少少

政府個口罩究竟係用黎防疫定係抆屎？

now好似淨係講零確診 但無講記者會取消
係咪即係有記者會

有人係巴基爛坦count咗？

當底褲用

cable話取消囉

6月先派，我都唔知要黎做乜

可能會同陳肇一齊開
講599f 599g

以為可以幫建制攞分同扮有做野

好撚勁，96歲個阿婆終於出院

最高齡

今日有定冇

0507
今日有確診個案

有了 70+

屌又有
一定係外遊狗

輸入CASE?

cable話係輸入

應該係輸入

咪又係巴基爛坦

蘋果：5單

4單海外回港
1單未知

5單咁多

唔知嗰1單係本地定輸入

1單係瑪麗檢測

local？

會都變唔會啦而家

？

要爆了

hi 樓主辛苦啦

一放即爆

班巴基爛坦

有線報咗全部輸入

限聚令咁好用，柒婆實拖到6月底

等430啦 啲料成日唔同